台慶月挽面子最後一擊 天后楊千嬅18年後首拍港劇 《多功能老婆》降服兩個男人3

收皮啦屌你老母

洪永成好大個肚腩

以為煒哥會為數學家費事比人話
閃左

留名

拉

樓主冚家鏟

8婆

唔係佢條線啦

條錶好柒

劍雄自大到呢, 以為全世界都真係鍾意佢...

wrong hole好衝動

又係支那雞

大6妹好陰毒

大陸妹搞事

作為一個行政總戴，于淼會唔會太得閒？

又會無端端走去摷垃圾

揀楊嬸都唔揀煒哥真係唔撚係路

爛尾

講到咁好朋友但唔知個frd同邊個結婚架咩??

好多地方都唔係幾合理

痴撚線攝信用卡

救命

好mk

煲老藕好難頂

有錢仔有model唔媾 媾50路阿姨呢個設定已經唔合理

戀母情意結

連
登
日
報
｜
支
持
獨
裁
政
權
者
，
無
權
享
有
言
論
自
由

請
問
New_God_美斯
(會員#38456)
你
屙
尿
嗰
陣
起
左
腳
定
右
腳
?

Morning 朱又白又滑又很露又姣
我係紅狗都手多多係咁摸啦咁撚正

打

𠝹撚jonathan

屌你老母死全家
拉

傻女

哥哥

你個閪係黑色㗎

卧底？

如果係佳佳打會合理啲

好呀 黎囉

浩田個爸幫手

屌居然仲有人睇cctvb, go get a life

文匯報
【視評】《多功能老婆》的疲態
2019-12-06

《新紮師妹》究竟有多成功？就是即使過了十幾年之後，儘管改了名字，身份亦由女警轉換成全職師奶，但楊千嬅在《多功能老婆》（圖）中仍然是方麗娟，一樣是沒有機心得有點白癡，但又憑着一份率真而得到一眾男演員喜愛。如果你好喜歡《新紮師妹》的方麗娟或《志明與春嬌》的余春嬌，這齣劇集，只適合喜歡一成不變的楊千嬅死忠Fans收看。

每個演員、歌手以至創作人都有「生命周期」，只有不斷「進化」才能延長自己在娛樂圈壽命，否則不出三幾年就會由觀眾的記憶中消失。當中的佼佼者大概是謝霆鋒：由叛逆歌手轉型至動作演員再化身成Chef Lemon。他每一次轉換身份，都為他重新凝聚消散了的人氣。然而楊千嬅卻是異數：當年憑着「傻大媽」走紅，今日仍以「傻大嬸」形象示人。《多功能老婆》一劇顯然要複製《新紮師妹》和《志明與春嬌》的情懷：角色配搭上，許紹雄加上黃浩然（更分別在《新》和《多》中同被稱為劍雄）；至於楊千嬅所飾的藍飛，跟有錢仔榮浩田（周柏豪飾）的「姐弟戀」情侶組合，更是將兩套電影的元素共冶一爐。

一直以來，感覺率性，是楊千嬅的賣點。她那種帶着魔性的豪邁笑聲，當然有人看得不爽，但總體來說也受到觀眾歡迎。這是她成功之處，同時為她帶來限制：她每個角色，都是情緒平穩時就木無表情（卻瀕臨忍不到笑），亢奮時則露出「腰果眼」和牙肉暴現的大笑。當人氣偶像時當然可視為獨特的標記；但當青春耗盡要轉型實力派時，就立刻變得不堪入目。對於少入戲院睇港產片的觀眾，反而因為楊千嬅今次拍劇「入屋」，將演藝上的「疲態」盡現人前。

另一敗筆是，角色之間似乎仍未見火花，楊千嬅與朱晨麗和陳煒理應要有啜核抵死的交流帶動劇情，但演起來她們卻像三個扮熟的普通朋友。反而最令人印象深刻的，是落在配角陳庭欣身上。這位前港姐冠軍雖然沒有高雅氣質，而且獲分配都是戲份不多亦不討好的角色，但她都演得很專業投入。如她在《多》飾演的「假正經、真淫蕩」秘書，簡直是揮灑自如，對異性有完全玩弄於股掌的氣場；對同性（藍飛）亦盡顯輕蔑與挑釁。要不是有陳庭欣，可能《多》的可觀性又會再差一點。
■ 文：視撈人

個個都呢埋

大穿煲

作者：踏破青天射白日
鏈接：

本人雖然是個港劇迷，但不留情面的說，這部劇是我近年看過最爛港劇，沒有之一。

槽點如下： 一，本來這部劇完全可以寫成很好的勵志劇，結果從開頭藍飛被老公拋棄到現在二十多集我看不到多少她作為單親媽媽的艱辛，唯一提到她艱辛的只有她求職時體現出的時代脫節。不過很快oppa就跑出來無微不至的從經濟到家庭甚至精神層面照顧她了。我只看到無數人無腦為她奔波打點，從oppa到邢老闆甚至梅公子，藍飛這是在開掛。

二，這部戲從頭到尾只有一個反派，那就是顏成功，她做的所有事情幾乎都是圍繞著如何整楊千嬅展開，一個北京大集團呼風喚雨殺伐決斷的太子女，周圍一大堆中年大老闆嘴裡的“顏爺”，居然整天費盡心機不斷的砸大錢，就為了整一個默默無聞只會煮飯的香港師奶，這實在太魔幻了吧。

三，從頭到尾，藍飛的多功能我看不到多少，最多是煮菜厲害。我只看到了oppa邢老闆等人的多功能。我只看到當所有人忙的昏頭轉向打點一切的時候，藍飛只會傻乎乎的坐在一邊不知幹什麼。我看不到藍飛和一個普普通通的沒文化的家庭主婦有什麼區別。

四，感情戲方面一塌糊塗。 oppa一個富二代，整天無數年輕女人圍著轉，結果鍾情離異帶孩子的藍飛；邢老闆多金高大帥氣，結果又被藍飛迷到——而最大的問題是，藍飛從頭到尾都沒有展現過什麼樣的魅力啊！一個離異帶著一個讀小學的小孩的家庭主婦啥都不用乾就能撩到年輕富二代和多金王老五，這主角光環當觀眾是白痴？在北京那場的跳舞戲就不說了，爛出天際不知所謂。

五，這部戲除了楊千嬅以及周柏豪其他人的表現都很出彩，楊千嬅本來角色寫的就不好她本身演戲也不是特別好，整天就是皺眉加面癱；周柏豪表現平平，最近幾年的角色來來去去都是那樣的人設都看膩了，黃浩然陳煒等配角都正常發揮，最大的驚喜是朱晨麗洪永城以及飾演顏成功的於淼，他們三的戲份還是可以看的，老實說如果沒有洪永城和朱晨麗那一條線，這部戲簡直毫無樂趣可言。

六，這部戲的編劇實在太離地太缺乏生活體驗，寫事業就只會張嘴閉嘴的京港塔撕逼，藍飛就一普通師奶毫無特點爆點然後居然就成了網紅然後就能到處和各大豪門談笑風生。更搞笑的是看來看去只有得出一個結論，就是女人的事業要成功就要靠男人，要把男人迷的不要不要的然後讓他們為你的“事業”四處奔波就成了，談生意要談成就要閨蜜勾引對方的男人或者自己的男人後台要夠硬錢要夠。至於能做到在商場上真正殺伐決斷的女人？那是顏成功，必須要被批倒批臭的。

這編劇的三觀實在無語。

joey reborn

佳佳

佳佳句嘢

頭先果幕睇到想喊佳佳

又懶催淚

又係呢d劇情 睇過

佳佳咁識諗

你咁樣唔會令我驚

若希都機心袋

一姐

起歌

返左

有啲感動

搞咩隻揪

顏成功派 崩潰

顏成功

顏成功啲戲好好真係好憎佢

顏成功真係好大陸婆格

柏豪唔洗走啦 反正走唔走都會打官司爭撫養權

作者：天使塵

TVB的爛劇我看過很多，比《多功能老婆》爛的大有劇在，但是《多》真的是我看過節奏最奇怪的爛劇，港劇的優點沒發揮出來，反倒是有種看大陸劇混合韓劇的感覺，既拖沓又狗血。

首先片名就很有問題，到二十二集為止我都沒看出楊千嬅飾演的藍飛除了會煮飯到底哪裡多功能了，但是編劇卻還是要不斷地安排所有人都重複多功能這三個字，真是強行點題……越听就越反感……其次是題材陳舊，我其實真的不敢相信，都2020年了，你TVB居然還在拍“被老公拋棄然後奮發圖強”這種橋段，這種劇情早就爛得不能再爛了好不好，我印像中滕麗名演這種角色都快演到吐了好不好。

因為題材太舊，所以這部劇的開局可以說是毫無爆點，前兩集的劇情讓人沒有一點想看下去的慾望。接下來的第三到第八集，也就是劍雄第一次出走接著OPPA搬入藍飛家的這部分，我認為是全劇拍得最好的一部分，講述了藍飛在老公跑路之後的艱辛，和思瑞還有風華的姐妹情等等，梅家、榮家、楊家幾個家族還有一大票配角逐一露面，開始鋪開故事背景，強大的卡司也慢慢顯露了出來，從黃錦燊、苗可秀等老戲骨到年青一代的洪永城朱麗晨悉數登場。

這個階段以有錢小三顏成功在餐廳當著所有配角的面裡試圖用一億元收買藍飛為高潮，讓人非常期待接下來藍飛會如何努力奮鬥，打臉小三，各路配角又會如何與她互動……然而並不是！整個劇情走向從這裡開始就急轉直下，之後的十幾集劇情開始以龜速在推動，頗有大陸劇的味道，光是尚建雄第二次離家出走就講了整整一集！之前登場了那麼多的人物，以為扯出什麼家族情仇大新聞，然而並沒有，所有人在弄的都是一些雞毛蒜皮的小事，看似每個人都有戲份，但是加在一起，你會發現整個主線劇情毫無推動！

整整十集的時間，就只講了藍飛和OPPA在搞曖昧！而且還動不動就要放首歌，給個回憶片段，來一堆幾個主角漫步在大街小巷的慢鏡頭。這一個階段，每一集的單集信息量都低得令人髮指，明明是一部只有25集的劇，但是這種拍法明明就是衝著一百集去拍的。

更加離譜的是，過了十幾集之後事業線一下子居然突飛猛進，屁事兒都沒做的藍飛，居然就神特麼就拿到了京港塔美食項目，搞了十多集的曖昧加一段尬舞突然間就成功，這特麼也太兒戲了，這到底是勵志劇還是玄幻劇！ ？

然而還沒完，20集開始，編劇又開始作妖了，居然連失憶橋段都出來。

總之，看到目前為止，我只想問一句，這真的是港劇？

咁佢太少睇tvb

830
守護神之保險調查 36集8post
好日子 20集4post
包青天再起風雲 30集3post
街坊財爺 25集2post
牛下女高音 30集2post

930
大帥哥 30集36post
荷里活有個大老千 30集4post
福爾摩師奶 25集9post
鐵探 30集16post
婚姻合伙人 20集15post
白色強人 25集17post
十二傳說 25集10post
她她她的少女時代 20集3post
金宵大廈 20集22post
解決師 30集3post
多功能老婆 24/25集3post

sunday
救妻同學會 16集4post

很難相信，在9102年的今天還會有這種類型的TVB女主出現，編審，編劇是剛從女德班畢業回來寫的劇本嗎？
會做菜等於多功能？工作熱情認真，愛情乾脆灑脫，獨立自信，愛恨分明的TVB現代劇女性哪裡是這個樣子，真的羞見前人！

藍菲同方迎風之間差左10個祖迪費查

睇得多睇壞腦

三套台慶劇
加埋討論post仲少過一套福爾摩斯奶

唔怪得要炒人
打手部直接執咗佢啦

少唔一定唔好
多又唔一定好

雞翼 唔知幾多集 0 post

但oppa個角色真係好正

黃金有罪應該會勁

點金勝手

痴Q 左線呀

膠化水水水 條劇情線

唔比人落水救人

乜撚野事

唔第一時間停船 痴線

好似有隻鯊魚食完咁

點樣可以頭有血

無端端做乜咁？

無端端爆血

愈尾就愈爛, 仲要整個膠ending...

有冇人睇到喊左

夾硬要佢死

wtf
攪咩

冷血here

點解會爆血 唔明

冇, 因為劇情太夾硬, 太硬膠

好格硬黎點喊

個劇情太on9 咁樣攬炒
笑咗出聲就有

唔冷血，係劇情太岸鳩

心諗一句做乜鳩

完全睇唔到發生咩事

有冇人知點解落海會變成咁

撞落船尾轉緊既船漿到

咁多人得朱晨喊
好熟咩

究竟點解沉落海會爆頭

摩打

有呢幕咩

船隻向前車緊，點會撞到尾？

你係編劇？

比比烏識游水架喎

數學王子

嗰度係隻船嘅摩打位

係水底

有冇人可以解釋下，點解落去救人變左自己重傷

耶和華

死未啊

佢噤有錢都唔搵人醫

鳩柏豪唔畀落水都搞到成身血係咩玩法

比比鳥設定係驚血

做乜鳩？

點解救完上嚟 個個都好似知佢就死咁

咁隻大陸臭雞係咪死埋

拍係水底比個摩打打
好過拍水面有血有紅色飛出黎啦

痴鳩線咁樣整死 數學王梓
唔係感動，係格硬黎

咩編劇黎

未 一隻腳

可能又cut左唔小野

幾多電影劇情都係話落水, 唔係浸親最危險, 而係捲入船尾個船漿到, 要編劇至估到?

膠劇

貴呀，難拍呢鏡

頭先個個都預知佢會死咁

仲有個孖生兄弟，老土到呢

個摩打鳩咁遠

港豬唔識呢d, 頂多識u jump I jump

無啦啦怪人瑞托柒咩
成衰3個fd既應感情做結局到底為乜

事實證明要寫死你真係點死都得

根本就無必要寫佢死
好白痴呀頂

cg整個pat紅色輕鬆好多

屌你老味咁撚精神講嘢轉個頭合埋眼就死撚咗？編劇小學畢業未？

最後就會出現

嘩咩事 突然咁多人

咸撚左jonathan

不如話畀鯊魚咬死

膠到無倫

以為佢哋比鯊魚咬

有無人睇左黑市 ok ma

即係王子軒點解會死 ，有冇人完整解釋

你個名

各人感情線

吳若希⭕️
戴祖儀
千嬅
晨麗
風華❌
姑媽
管家

因為編劇唔想比你估到
個個以為happy end, 佢就比個sad end你
編劇要角色死 角色不得不死

螺旋槳

應該大律師有錢過總建築師
已贏

DADDY我係你個仔呀

職業：兒子

佢又咩事，成日有幻覺

仲以佢俾大陸雞摟住咬死Tim

痴人間大屋住

Oppa取代Johnathan 原來係Oppa既陰謀

人肉gps送件

煒哥

有無牛油帶過嚟？

煒哥對腿

菊花啲部位…

個個都有幻覺

Jonathan

做咩要寫死佢
不過算幾有新意

又見鬼

之後原來全部都係精神病人ff

成班青山院友

幻覺到咁真

煒哥個look好淫

孖生果個係咪會出嚟

非洲

話唔想再見到人
然後不斷見係咩玩法
女人

成套嘢好老土

幾時結局

千嬅演技真心掂

又話鬥

兩個加埋就黎成百歲仲玩𨋢

玩

車立

dllm兩個企定定啦
碌鬼死你兩個

once u go black

當年佢係新紮師姐到叫咩名?
我淨係記得劍雄都仲係叫做劍雄

方麗娟

咁應該分屍

喊左

有冇人睇到喊?

淨係打官司都夠做啦
自己老豆唔出馬 叫D徒弟或者老友幫手打

我都唔記得左
果時佢拍都幾好睇
千嬅拍戲都唔差

仲有方中SIR

黃浩然做建築師 上大陸做到好似做左地產商咁
淨係做一單project 返黎仲可以入股人地間consultant....

當年依套嘢的確係好撚好笑

方中SIR係依套到做左佢老豆
當年就扮係老豆

個sir字點寫

因為懶型囉

比盡咪巨輪咁

得兩三集係真係講嗰個時代講商戰
之後又係嗰啲咩三角戀

睇預告片都唔多睇好
好似好緊扣時代好有情懷感
實際上應該又係賣狗肉

newgod美屍我屌你老母

因為左型右gay啊屌

整女人喊

對白咁似以前既電影

女仔話唔好即係好話唔要即係要

咁既...

再創世紀周柏豪CG飛吻.gif

點解唔屌埋閪先大結局

都幾sweet

點解講到要分手

唔係話打官司咩

嘩 好識哄女

係噉拖長個尾
點解講到一定要分開先

初戀嘅感覺 如果佢同miss一齊嘅話人瑞真係差啲

周柏豪D溝女對白
大家記住學, 可以拎出來溝女

屌，係船尾跳就立即等船先救人啦
夾硬寫人死
好似火影咁，唔想你死時係影分身想你死係真身

你首先要有周栢豪個樣

首先，你要有佢個樣
其次，你要有佢家境

真係咩年代
long d又係問題?

幸福賓周樣

嬅嬸啲戲進步左

mk梗識啦

之後咪好似咁走人

佢應該哄到老婆好開心

成班食哂花生咁唔去停船
千嬅姨仲要勁自私唔比栢豪跳落去幫手

似足十幾年前果D學生咁樣
1個就要飛去外國讀書 1個就留底本地讀書咁樣

邊睇呢度邊聽
冇乜聽到重點

同埋都用唔到

條o靚做咩？
已失憶

鬥未啊

停車場爆大獲？

關咩事

icac

JJ

正

玩完了

屌 老土到

好囉

大爛尾...

JJ都出埋

又要整死人

佢條靚有啲似signal wong

又話打官司爭仔

單官司去左邊

唔洗打都贏

噉就攪掂
又話佢好醒

老手一秒變弱智，趕住收工

Signal 細佬

估就估到劍雄會出事 係無諗到用ICAC依招
屌那星,拍緊ICAC既劇咩

signal弟有d似陳司翰

入去坐 就冇啦

又話之前賺到d錢夠用幾世，貪埋d濕鳩錢

曾蔭權打幾年
劍雄打幾分鐘

黃浩然仆街死應該會好睇啲

衰過夜神月

真係好悲哀
老土到連大陸啲市級電視台都唔會要

話時話楊千嬅同周柏豪點解要分手
long d唔得咩

又係誇世代咁

太貪心，玩埋商業罪

咁快有鬚既

benz: 係我篤你既

黃浩信個細佬同佢把聲一樣

今貝

唔係以為囉...呢個世代...唉

魏俊傑

今日結局？

講就易，去到外國，又靚仔，啲女痴埋黎，忍到咩

係呀 打手

大動脈

咁大家經歷咁多

好leung....

做一到女強人又點 又寂寞

每當變幻時個結局

誇d丫上埋火星

變到Gordon Ramsey 咁有地位？

經歷咁多都有性需要架

個篇周柏豪十大功能先正反而多功能嗰個淨係識煮飯同喊

周柏豪就話用得著啫
我地....

坐6年咁少

幾多年後

屌你 劍雄 講一套做一套

目的性

開會個個咁扁既...

你死啦...

唔愛人姐 都要出火

冇鐘意人喎

啲劇情真係好九唔搭八

個cheapman又衰唔晒

又番黎香港

白色長人

都係

唔跟流程 即係唐明d fd

點解呢套劇d仆街都咁成功

有啲似每當變幻時

屌 差啲喊咗

樣衰左咁多既喂

著住袍四圍走

jonathan慘被寫死

sad好多

d水唔多掂
比起以前個d

做戲咁做

dllm大嗌非禮啦

ph變咗鬼

中左月讀?

做戲咩 係中環畀人咀完兩啖都見唔到條友

靚仔唔同的

因為仆..先會成功

成個 倫敦金騙子 咁

笑撚死我

咁能型洗能煲老偶咩

變咗成個雞蟲樣

過左六年, 其實千嬅姨都已經51歲啦喎....

一姐同joey又去咗邊？

咁好咩

佳佳樣衰左咁多

就係d女要慢慢睇下咩事條友靚唔靚仔
搞到咁多痴漢

我屌咩 咁都要講金句

點都咁撚型

我覺得只係過咗六個月

又浪費左6年

停經可以瘋狂中出

佢有個twins 會唔會同陳煒一齊

再過6年既話嬅嬸都5張野

呢套算唔算係今年神劇

頭尾2首歌係咁洗腦洗到幾好聽咁

細個既佳佳得意啲

右邊HSBC

Twins另一個呢

冇了

個下特登定唔記得cut?

邊個一姐? 弱雞?
唔係話有肺癌咩,應該死撚左啦

Johnathan係twins呢個伏筆伏到下輯?

洪永城呢

一姐嗰首先好聽

死左啦

唔似專登

視帝:周柏豪
視后:千FA
最佳女主角:吳若希
最佳男主角:洪永城
飛躍進步:戴祖儀

未必

係囉 以為佢有伴

萬和丸呢

星夢既歌全部都係

咁都要問

等你地又過份解讀

最後嗰幕

兩年咪好 六年

冇死 同返影相佬一齊

做到醫生 女強人又如何 咪浪費左青

讀醫5-6年

唔會追啦

最後個shoot做咩L

佢差1年喎

讀完五年仲要houseman一年先grad到

萬和丸?公開左啦
個股價又跌到仆街 但都係無講到佢點樣
仲有朱朱個肚點?生仔定女?
唔係真係又黎下套呀?

好好睇

2年唔夠讀個醫呀

咁就大結局左？
好似無睇過一樣，節奏跳得勁快
爛尾爛得好肉酸

個結局咩事呀
仲6年?個阿嬸幾歲呀
人地做左醫生洗煲老藕

仲有思蕾風華條線噉就無左

佢又話差一年 再講中途聯絡會死架

最尾一集好睇

上次喺天水圍醫院
見到個醫生又真係好型有禮貌又細心又有耐性

真係呢幕結局☺️btw最後cut機個下幾特別

風華去左印度

思蕾個肚唔知仔定女

唔計 管家、祖儀咁細既感情線
都仲有晨麗、姑媽 呢2個

爛尾不至於 但好多野交代得唔好同唔清晰

唔係去咗非洲咩？
Once you try black…

有冇人知我講邊個醫生

仲有oppa咁靚仔 六年都無食過其他女? 會唔會有啲難

劍雄真係好靚仔

冇錯 又做到入形入格

好似張國榮
同埋呢套劇佢d演技真係進步左好多

大灣區學校+醫發局改革咪得

我覺得佢做戲一直都好好
又白淨

同比比鳥相比我覺得劍雄正好多

最搞笑唔係一上船話顏成功可能上左船要錫船搵佢出來，一陣開船。出事又唔見洪永城同思蕾。一個收回佣咁老手竟然講到咁白，有時啲嘢真係回錢咩，屌！
24集前係幾好睇，但最後一集太貪心

邊撚度多功能

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

幫手推上熱門

德國聯署要人！倒數四日！但得一萬人咋！

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀

冇撚嘢呀 TVB劇都傾到上熱門

可能係續集鋪墊

睇晒都唔明

落海救人仲奇怪 人救救下人一個斷腳一個死左 但又冇講咩事

係咁提孖仔但又唔講落去

最後嗰幕係咪向「大城小事」致敬？

「娛樂行的人影 還在繼續繁榮 你在算著甜言蜜語的壽命」

重遇的地點就是娛樂行

仲有呢段

吻下來 豁出去 這吻別似覆水 再來也許要天上團聚
你下來 我出去 講再會也心虛 我還記得到天上團聚
吻下來 豁出去 從前多麼登對 我何以雙眼好像流淚 每年這天記得再流淚

於第25集被顏成功在海中槍傷，吸引食人倉圍咬，獲救，但其後不治

點解個結局咁差？咩都唔交代

咁續集楊千嬅咪要死

呢套戲最大懸念係楊千嬅會唔會拎視后同埋兩首歌有無獎呢

你作為佢fans 竟然仲想佢出席勁歌啲垃圾音樂頒獎禮

唔想佢出席唔係佢fans了 佢奶共

佢之前訪問好似有講過話完全冇諗住要攞獎

點解old嬋成日話要返屋企食萬和丸？佢地無出旅行裝咩？

係咪去撚左平行時空
仲有人睇tvb

係咪剪片嗰個被無線裁員裁咗，又無交低到最後個shot未搞掂

多謝你